---
title: "Guava et Lombok"
address: "SUPINFO, 16 rue Jean Desparmet, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/xMmdv79yjE56oYfk7"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Lightning talk**

Lancement du Clojure User Group Lyon par Christophe Grand
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@cgrand](http://twitter.com/cgrand))
et Laurent Petit
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@petitlaurent](http://twitter.com/petitlaurent))

[Enregistrement MP3](http://pod.cast-it.fr/lyonjug-19-09-2012-lt-clojure.mp3)

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/DNxuiYfq2qrP54" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/lyonjug/201209-lt-clojure" title="201209 LT Clojure" target="_blank">201209 LT Clojure</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/lyonjug" target="_blank">lyonjug</a></strong> </div>

**19h30 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Thierry Leriche-Dessirier](http://www.duchess-france.org/parlez-moi-un-peu-de-guava-et-lombok/).

[Guava](http://code.google.com/p/guava-libraries/)
est une librairie open source créée et maintenue par les équipes de Google.
Inspirée des outils internes du géant, Guava propose de nombreux mécanismes (prog fonctionnelle) pour manipuler les collections, créer des caches customisés, faciliter la gestion de la concurrence et les IOs

De son coté,
[Lombok](http://projectlombok.org/)
est également un projet Open Source.
Lombok et Lombok-pg simplifient sensiblement l’écriture de code classique (builders, delegates, etc.) et des nombreuses méthodes purement techniques et indispensables (getters, setters, hashCode, equals, etc.) qui polluent nos objets.

Durant cette présentation, après un rapide constat de la verbosité de nos beans, nous feront un tour d’horizon de Lombok et Guava.
Nous verrons comment ils nous aident à écrire du code concis et de qualité.

*Thierry Leriche-Dessirier
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@thierryleriche](http://twitter.com/thierryleriche))
est consultant freelance (icauda.com) avec une douzaine d'années d'expérience.
Il intervient principalement sur des projets Web (JEE) sur de l’architecture et/ou du développement.
Il s’investi de plus en plus dans la formation.
Il est d’ailleurs professeur de Génie Logiciel à l'ESIEA et coach sur des projets de formation humaine.
Entre deux biberons, Thierry est aussi rédacteur (cf. articles) pour Developpez.com et le magazine Programmez.*

[Enregistrement MP3](http://castit.sewatech.info/lyonjug-19-09-2012-guava-lombok.mp3)

[Souscription iTunes](http://itunes.apple.com/fr/podcast/cast-it/id438995372)

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/iIDo8QoZW7lEjN" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/lyonjug/201209-lombok-guava" title="201209 Lombok &amp; Guava" target="_blank">201209 Lombok &amp; Guava</a> </strong> de <strong><a href="https://www.slideshare.net/lyonjug" target="_blank">lyonjug</a></strong> </div>